估中07年次按傳奇人物：特斯拉是「泡沫」

外國傳媒報道，電影《沽注一擲》(The Big Short)的角色原型人物之一、棄醫從商，並準確預測2007年美國樓市衰退的投資經理Michael Burry，周一(21日)對特斯拉(Tesla)的高市盈率、高度依賴監管信用收入、電動車銷售狀況疲弱及電池等問題作出批評，並強調是「泡沫」。

他指出，除特斯拉外，全球汽車銷量為2.3萬億美元，稅前息前利潤(EBIT)為1,000億美元，市值合共約8,070億美元，而特斯拉總銷量僅為250億美元，無EBIT，市值則達4,380億美元。

只值200

酒呀

呢排你犯眾憎呀，匿埋一排先啦

唔好拉開話題

你水左咁多連登仔坐貨

點計先？

連登標準答案：
「正股驚閪」
「我係買信仰」

Michael Burry vs 契媽加Ironman唔買都埋黎睇下。賭錯邊都抵契媽+1

爆啦爆啦 唔爆我點低位入

洗唔洗幫你開返個吉田苦主區？

你又係苦主？

我一早知佢扮勁
佢晨早就block柒左我

好似LK爆煲果陣
佢買咗300萬LK

我識分財經台邊啲人真材實料

Ok

希望苦主早日安息

散戶參與度太高，基金唔夠貨
嚟緊應該會出盡口術
想盡辦法質低股價入貨

見你上個月好信佢架
仲話留聯絡資料
又抄曬佢啲語錄做筆記咁
根本佢講啲理論錯撚到仆街
咩100萬上1000萬最難

我好用心問佢

家庭收入都話佢知

真心想學野

但問佢幾條股票問題佢就block左我

我們在美國的父，

願人都尊你的名為鋼鐵俠，願你的space X降臨，願你的tesla，行在地上，如同starlink行在天上。

我們晚晚炒的美股，今日分拆給我們；接上我們的大腦，如同我們接上電腦的接口。

不要叫我們遇見熊市，救我們脫離貧窮；

因為火星，地球，月球，全是你的，直到永遠。阿門。

食撚屎啦柒頭

你投資本身就係要分咩嘢係好同壞
你怪自己無眼光吧啦
9up到咁既說話你都深信不疑

無追開佢post

一望有貼圖就信左

你呢啲叫：權威性人格
人地成功咗，講乜你都當真理

之前TSLA 上到502
拉爆咗幾多空軍?

我呢我呢

23000萬億銷量 , 市值共 8000億
250 億銷量, 市值咪 80億？
要跌98%

即係drop to 8 蚊

吾挽了

我追蹤名單第一位咪你囉
幾有眼光

果陣麵仔你岩岩出po我已經追蹤咗
追蹤咗兩年幾，由你話做學生炒輸晒啲學費睇到依家
勁唔勁？

神呀

勁呀

咩係泡沫？
ZM, LK, XPEV, NIO,PDD,JD,GSX 就係

等緊你put Tesla，熊軍大都督
到時咪知你勁唔勁

你用傳統model去分析 amazon都係垃圾

得把口

唔敢貼即巿交易圖

你咁好數口嘅

追蹤你仲早過沒事兒同愛康健，你就知有幾早啦
早期投資者

收到， 準備當埋底底做淡

唔係我睇淡呀, 係Michael burry講㗎

淨係計銷量就話泡沫
仲未計開發咗技術同branding，仲有資產

我都係係個陣出道

究竟tsla 你睇好定睇淡？

唔可以用二元分法
我淨係知現價我唔會買

唔計其他值錢野 淨係07年 同而家印既美金比已經可以差幾十倍

咁撚多美金 d錢一定搵野買

果陣見你出po話輸曬學費，覺得好搞笑，有關注下
跟住你開po就發現到啲嘢，就追蹤埋
見住你由大家叫麵仔，當仔咁教，變到大dodo到依家上埋神檯
不過知道你有病果陣，我唔開心咗好耐
希望你係扮膠，講下笑
Btw你個見麵會，我無嚟到

我們在美國的父，願人都尊你的名為鋼鐵俠，願你的space X降臨，願你的tesla，行在地上，如同starlink行在天上。我們晚晚炒的美股，今日分拆給我們；接上我們的大腦，如同我們接上電腦的接口。不要叫我們遇見熊市，救我們脫離貧窮；因為火星，地球，月球，全是你的，直到永遠。阿門。

屌你咩，叫人500蚊唔問價入nvidia，唔好post新聞諗住洗底呀！

唔明點解咁多hater
雖然我仲坐緊nvda
但我都好有信心會上600

其實如果炒美股跌幾個%就覺得好大件事
同埋你覺得一買就一定要升
你都係做定期算吧啦

尋晚入幾多又唔敢講

龍門任你搬

係唔係真係有入都係一個問題

算啦傻燈太多傻散
升幾%就止賺走
跌幾%就止蝕走

垃圾吉田

佢哋淨係睇住幾個英文字母炒, 間公司做乜撚完全唔識
見到大盤跌, NVDA 跌咗4% 就嚇到發曬癲咁鬧人
班癲狗好撚恐怖

你含啦

可唔可以講下有邊d

連登仔：價值投資，買tesla

2

其實邊隻美股唔係泡沫? 都係大細嘅比較啫

我都有追蹤你
都係好早果陣，又係愛康健、沒事兒果期

跌啦 放曬等買多round

同trump玩野
攞來做教學
睇下輸咗選舉 會唔會

主在故我在

廢話 on9 都睇得出泡沫啦

但你唔會因為佢泡沫而唔去賺佢錢

我想聽你評論下 財政台歷代股神 咩布神呀 格爾個堆

on9 有泡先好炒, 咁驚有泡咪買匯豐囉

都係好人
但最後都係要敗走財經台
好似得麵仔坐得最穩

其實開發緊高達你唔知啫
電動車只是順便 好似係咁

大陸咁大生意一定要奶共
原諒佢啦

Good point

啤酒有泡先好飲

直通車直通天國

條癈老贏過一次以為自己係咩呀🤣🤣🤣

專家: 阿媽係女人

唔爆既泡沫算咩泡沫

呢啲所謂傳奇人物。。。嘥氣喇

其他車廠嘅電動車都係小事牛都初初起步， tesla如果電池技術遠超其他公司起碼兩至三年的話， 呢個鴻溝永遠都追唔返

全球汽車市場大勢所趨， 電動車將會係未來嘅主要交通工具， 一日未有一個有力嘅挑戰者加入呢一個行業， tesla幾乎係壟斷

而且， 有先進嘅電池技術， 唔止做電動車有優勢， 分分鐘佢會可以挑戰波音做電動載人飛機， 電動船隻等

總之所有燒油既交通工具都可以畀佢取代

擁有先進嘅電池技術，佢只係唔做啫，如果tesla出電動滑板車， 真電動電單車， 或者整埋無人機， 民用軍用都得， 佢淨係一個電池優勢已經冇得輸

Michael Burry加Ironman vs 契媽 先啱
Musk自己都話too high

同埋Ark呢啲都係睇長線
Michael Burry只係講現時估值過高
兩者其實冇沖突

呢條友連ETF都話係泡沫

etf唔係泡沫，不過tsla真係既

佢買咗300萬LK!!!
咪冇晒 好傷喎

其實你係咪仲好耿耿於懷當初520走左 潛意識好似好唔甘心

或者係

真心明, 唔夠半年前HKTV 我6蚊入4.5止撚左

真係有人信
唔怪得有人信種金

高速市炒股票好似跳查查
行錯一步已經爭好遠好遠

仲有Nvax 40蚊入45走左，60蚊入45走左，最後129入，坐緊

因為佢睇得開啊 。所以成日話上連登當娛樂下，搵d野笑下就算啦

橫掂都係睇到尾囉

10股當食花生🥜

而家499跌咗一蚊, 你係咪要去 ifc?

其實係人都知有泡沫，但爆唔爆係另一個問題嚟

條傻閪有冇300萬都係問題啦

佢事後有話佢走得切，仲賺住走
你信唔信?

佢都係想入貨姐

Cappuccino 1/3 係泡沫
咪一樣大把人飲

連登仔：我買嘅係未來！

佢買果隻tailored brand 蝕到仆街

我都係早期會員，見住佢輸極都有錢玩

奶共必奶出禍